你地見過excel最勁既人係點

返工見到D同事excel好勁
嚇親

隻手快到肉眼跟唔到

唔需要用滑鼠咁滯

全部用keyboard搞掂曬

買本書自學有冇效?

開住扮工模式連登同Senior吹水

超過10間公司D數擺係唔同tab,比佢玩幾野 可以好快執曬D岩用既數出黎present

好勁 我淨係copy N paste level

如果連paste in value都要用mouse禁就真係好打極有限

好廢

me

痴撚線

Keyboard要點禁

ctrl alt v

連登應該好多excel keyboard fighter

Pivot table 都要用mouse禁就真係好打極有限

留名

同佢講有咩想點做點做
然後過2日比個VBA你 好撚正

Ctrl alt v v

但係都可以ctrl v 再ctrl再v

跟住仲要enter喎，咁mouse仲快啦

lm

無咩可能mouse快過keyboard

右手揸number pad仲快過用mouse
有曬上下左右，home end，backspace，enter

當你用慣左，好多hotkey可以用哂keyboard, 其實唔係好難

但唔代表excel勁，純粹拋得下人

記得有個日本啊伯用excel畫風景畫

見過有朋友做數據，用盡晒excel咁多欄然後excel唔比佢加 原來97-03 ver只係可以去到IV欄
如果係xlsx就多16000欄

hk01

Alt e s v enter
03用壞手勢，但感覺就手過Ctrl+alt+v

我連vlookup都唔識
如果excel勁嘅話 做野真係方便好多
利申 工程狗

其實用到點先算勁？除左lookup, pivot table sumifs, index, match呢啲，再加vba if function, do while loop, for to next, dim variable仲有咩係進階嘢？

最勁excel 既人係唔用excel

係唔使用電腦就真

我覺得睇您做邊行囉
行行進階excel定義唔一樣

心算excel

行Marco Visal basic
再link 堆d data upload上網 plot埋圖
Generate 埋report

我做4個鐘既野 佢十五分鐘搞掂
之後係度睇住股市

77歲用excel畫畫

用乜鬼excel本身啲功能
寫vb
夠tailor-made

完。

正解

最熟excel嘅人會知道如果想要以最高效率嚟做一啲excel做倒嘅嘢，係唔應該用excel

咁撚勁

寫條SQL

Paste value 用開 Win > V
另外Win > S V E 都好想用

Ctrl 上下左右呢啲當然唔駛講

點樣可以勁d

想問下有咩方法可以用鍵盤按MOUSE 右鍵

右 ctrl 左邊個制

識寫vb marco已經覺得好勁

Vba 高手😂😂😂

Spss

點樣可以勁d?

淨係識上網抄 自己再加加減減咁

唔係shift f10咩

有無excel白痴完全睇唔明依個po揮揮手

各位excel 大神，小弟有個小問題想請教下。

是咁的我想用solver 但係要relative reference有無人識整

我set macro:

solverok setcell:"activecell.offset(0,0)",MaxMinVal:=3, ValueOf:1, ByChange:="activecell.offset(0,-14)",.....

想solve我禁果格，轉同一row一個value,

有無大神拯救下我

我覺得反而堅決唔用vb ，剩係用一大堆excel formula,尤其用個堆array formula 都可以解決到想計既野先係好撚勁

工程撚 公司個新project有d野以前未做過
然後阿頭用左2日時間望住本code同reference book整左張spread sheet
仲要佢以前都唔識果樣野

快同勁無咩關係
扑野都係

我識用ctrl+v貼上

公司d廢老廢中都vlookup都唔識用

熟能生巧o者，你用到自然會想快d.

Lm

救命呀呀呀

唔用excel

用panda做完轉落excel交

完全唔明佢地啲名詞

正解 係都用tableau database r python
Excel 加埋 vba 只可以話有時係幾方便

我唔識用excel

vba都唔識用唔好話自己識excel

一定係好懶既人先會勁，寫個looping 已經自動做哂所有野，唔洗自己做。

SolverReset
SolverOk SetCell:=ActiveCell.Address, MaxMinVal:=1, ValueOf:=1, ByChange:=ActiveCell.Offset(0, 14).Address, Engine:=1 _
, EngineDesc:="GRG Nonlinear"
SolverSolve (True)
SolverFinish

Solver個relative reference要食string, 所以你見原先段code係有""
你係double quotation mark打activecell.offset(0,0) 佢唔會將你個cell reference食做string
而佢食到既result係"activecell.offset(0,0)" 呢一段對於solver黎講無意義既文字

所以要用 .address 用來拎cell reference
例如你ActiveCell係A10咁佢會return string "A10"

ActiveCell.Address 同 ActiveCell.Offset(0,0).Address 其實一樣
但既然你只係要係click嗰格 .Offset(0,0)會變得多餘 想用自己加返

SolverSolve (True) 會幫你直接skip個 solver results dialog

利申 唔識excel

work!!!!請受小弟一拜

你即將進入內容農場：

要繼續嗎？若是感到厭煩，放棄也是一種選擇啊。

Vb解決重覆野姐 好多花神野用vba整在it人眼中極無效率

識寫python
唔想學excel

識python無咩必要學玩玩具

咁張spreadsheet咪慢到仆街？excel其實好慢，build到個size大過50mb已經開始慢

用vba寫function好似唔夠佢本身built-in既快

#me too
Excel夠用就得，好多analysis用太慢，但因為易用易上手，好多business user會用佢，但其實用到咁上下就會有performance issue

但r, python係咪要用指定軟件？

sql, sas, spss果d都要買軟件， 好多公司除咗指定部門外都唔會買黎用， 好多時得excel用， 連access都未必有。

利申：用開vba, 學過sas, spss, 諗緊學r, python等等， 考慮因素係學完驚冇咩機會用， vba讀書讀過但我廢， 係出黎做嘢經常用先熟好多， 無得用既話驚難學得好

連登 同 舊登 一向多it dog

想問下邊度學vba易上手？
我而家淨係識寫Array

同埋識人extract到股市data入excel再用IB做Auto trading

將你想要既function拆件再用google search逐part function既code, copy再改少少就用。
得閒就上網再搵吓有冇其他code更靚

m$咪又係要買

python係真open source
R唔知道

on9仔先會用excel做

咁正常office實有買microsoft office既，

即係我可以自己屋企練python, 唔該巴打

要用database software

Vba都唔識根本無資格話識excel

我究竟睇緊乜野

R都係 個人preference R>>>Python

點解呢

見過有同事，用excel，但隻手拎住計數機加d數....

R for analytics visualization modeling 好方便 script好短就做到想做既野 不過其他人難d跟你d code
Python d code 長d 不過好淺白人地follow up都易d
所以做automation通常都python 可以pass比人maintenance

Python係general purpose language
所以唔夠R咁optimised for data analysis

不過如果你要學programming去做其他野
你用開Python咪唔使學多次

原來咁，搵份工要用r/python易d, 定建議阿頭試用r/python易d

Python

Excel 都打飛機

即係最好就兩樣學哂。
其實學program會唔會好難？
以前我學vba都覺得好難， 但返工之後次次寫marco都用google search就發覺其實唔難， r/python係咪簡單野都可以google

有人用就有得google㗎啦
其實programming嘅mindset學一次就得
所謂學多隻language其實只係適應吓啲syntax

不過我個人覺得好煩
所以我係盡量學最少language去做最多野

R 免費dl 同excel compatible
但係你張excel表太大先用R
試過用R處理嘅連開都見唔晒啲rows嘅excel表

都係睇份工用邊樣language

正喎， R可以用落excel度

EXCEL 完全自動化
每朝9點自動開FILE 自動UPDATE 自動SAVE 自己關埋FILE 跟手再自動SEND 埋EMAIL 出去
成個過程1分鐘都唔洗 輕輕鬆鬆

可唔可以教我 求template

得罪講句，重用excem 都知好打極有限

Excel*

我都想學嘢

每朝9點自動開file係咪要本身要開住裝module既file先run到

最勁果個咪比我點做野

最勁excel果班點會寫vba啊,係都用c# plugin/python library寫excel啦

r係好野黎,問題係如果data量太大就好麻煩,因為r一定要一次過read晒成個dataframe先開始做其他野,唔適合用黎develop project

唔駛,寫個bat行vbs就得

Hadoop lor

唔知點解好憎VBA 識寫但覺得好ugly
利申用開Java r Python

vb就係垃圾

如果全公司得自己一個識python
但啲file全部都係冇programming底既同事一齊maintain

咁點算

大家係咪都會堅持揼一堆code黎做

試過寫code黎解決要用好長時間先解決到既問題
然後上頭睇唔明唔識check 被逼逐步逐步慢慢做

用r你地部機要裝幾多ram，有冇100gb

正喎， 之前好戇鳩開住excel等佢定時run

其實搵個cs 撚都屌打excel 高手

Cs 撚=基拉
Excel 高手 =阿寶

Excel = 渣古

只要基拉用少少時間熟習番阿寶年代既機體
屌打

但公司請cs人多數負責難度重高既task

個post明明講緊Excel最勁既境界變左係咁踩Excel

Python 用乜開excel?

因為excel 最勁既境界都只唔夠programmer 既入門級

用部渣古會唔會train 到個基拉出黎？
用渣古train 出黎既人 勁 定用高達train 出黎既勁？

如果識VBA，試試學埋Array Formula，會更加如虎添翼。
有啲嘢未識Array Formula之前以為一定要用VBA去做，學識Array Formula之後就用一條formula做到。

一般上左年紀既用excel 都有番咁上下
佢地個年代冇咩touch mon , mouse
靠Keyboard

再加上工作需要，(毒底)本身佢地個年代就好鍾意自學自砌電腦programming , 再加上Vba 當時又盛行，佢地既excel 修為絕對比用開iphone touch mon 既00後高

所以00後 真係唔洗覺得驚訝
咩excel 高手，高手呢個term 我唔用去用落應該比時代淘汰既東東😎

你用圓規直尺畫圖幾勁都俾autocad屌打一樣

pandas就得

array formula好慢好食ram

工程撚
大堆raw data, 又要做好多report
都仲用緊d 好蠢方法if and or 再vlookup
屌， 生左好撚多冇用既column
究竟點先勁d

我未睇到excel會被淘汰既趨勢，tool黎啫，excel同python, java, r根本比較唔到，本身設計出黎針對既問題乽大唔同

excel處理小量data同分析同埋aggregate data/ resutls仍然算快，development time快過其他oo programing好多，又唔駛debug，作為application，靈活亦都好大，learning curve又短，excel係一個好powerful既tool

arrau formula 慢到傻

我同事加一個新column合併哂所有名， 例如"名時間地點"， 之後match返依個column, 快好多， 雖然核突， 但array formula激慢

用excel玩mario?

佢一格又一條array 可能我唔識啦，佢果格入面條array又無得好似python果啲咁搞佢

睇條result要一格save一個number

不過識array formula又真係可以少用啲vba
VBA真係好撚垃圾

果條友好似係將啲cell填色
整左幾百定一千圖出黎
再set佢自動向右掃下張圖
整到好似真係玩緊咁

好多公司機淨係得excel, vba用, 一定要識

vba主要用途唔係拎黎取代重複做既野或自動化咩

因為excel呢啲野只要有一條友整左template
其他人只要一拉就係

我覺得最勁係用D好基本既功能整到D好好用既野

咁係間公司垃圾
唔做都罷

如果係一啲簡單嘅tasks(aka built-in GUI 就做倒嘅tasks)，你就講得啱。
但program打熟手之後就可以秒好多比較複雜嘅tasks。

Data analysis用R免問
Down埋Rstudio
起手可以搵for e.g. Datacamp幫手
無難度
除咗intro，好多pacakges都會喺Datacamp有教學

學過database就會覺得excel好基本
唔係唔難 係基本啫

銀行好多department d機都唔俾裝野

打開code，唔知點解睇呢個post有種奇怪既感覺
你地講到好勁好誇張咁，但係又好似做緊啲好簡單既野
跟住又話vlookup if loop果啲
但其實呢啲中學生都學過
純粹係大量資訊

你要知道覺得呢啲野勁既人
份工都唔洗點識用excel
識用vlookup就夠
同埋未必個個學完都記得
你話要將兩三份資料merge埋一份野
可以copy and paste vlookup果搞個幾鐘一樣出到
不過識用可以個幾鐘寫條macro之後每次做就run一次幾秒出份report
唔係難 但係唔會expect個個都識咁解

你講得啱，數據分析的確唔一定要寫code，做簡單task 其實用excel 實際過寫code。
但你要知道有D人只會學死一樣野，一個file 十九幾萬個row夠膽死插幾十行vlookup + sumif入去roll 晒咁多個cell。最後嘔到個幾十mb既xlsx出黎，我每次見到都即刻灰撚左

寫script幫廢老拎data

唔係話識coding係到認叻，只係唔明點解總有人鐘意堅持用一個on9方法做野，仲要要求你一齊on9埋一份。唔跟佢又話睇唔明你D野，屌，python 入面D comment 易睇過你D飛黎飛去既formula 多多聲啦

出到黎做野就發現好多人用死一套方法
將啲野複雜化再處理到 就好似好勁咁
但明明就係可以好簡單做到

你估個個都係it 狗咩

勤力少少啦你

有時ad hoc野打formula 會快啲既
尤其data format成日轉

利申識vba c++ python r

其實我唔明點解一定要用vba
明明excel 個好處就係透明，中間啲計算步驟容易check
如非必要都唔會用vba la

請示範唔用vba做loop
(我唔識，想學嘢)

有d嘢係唔用vba做唔到，或者vba會好易做到

不過我支持可以唔用vba就唔好用
vba既code太柒，就算寫得靚都好
比其他language嚟講都係好柒

寫得多會寫壞手勢

vlookup真係有用？

實有㗎
用唔用另一回事
index match有時太長懶得打咪用

你寫一兩個loop咪OK，
你將所有野都包曬入去VBA，好難check 架喎

若果用excel處理大量data, 一定要用Power BI (Power Pivot, Power Query, Power View),先整合data, 再配合excel本身的function match & index, sumifs, countifs......+ VBA, 先會方便d做到.
array通常只用constant array, 或者一小部份用normal array formula, 盡量唔用, 太慢了

Loop一定要用VBA喇, 只不過個list sheet盡量用spreadsheet show出黎俾人review,
VBA可以係windows create指定name既folders, excel 可以save as pdf改埋名, 太方便喇,
click一個制自動generate 幾百個pdf係指定folders, 快人幾粒鐘, 又唔使特別再花時間double check, 只要raw data對過就Ok, 抽check少少final product就Ok, 爽

做過兩份工都唔洗點用excel
乜都唔識

呢樣真

excel 暫時都好難取代到, 太方便

就算前公司係寫其他 language 去做reporting, 我都會用excel去gen返嗰個language 啲 script 出嚟

我之前都有用vba寫啲tools 俾同事用, 例如將一大堆files 改名同分folder。用excel整出嚟嘅tools, 俾layman用都會易啲上手

如果運算我都會用formula, 加減嘢容易
但有時要重覆整理啲好亂嘅raw data, 冇vba一定做到仆街

index match最好用

個tools係點樣形式

識用陣列公式先勁

上面提過如果data多, formula用array會好慢, VBA用array就未知效果如何, 因為可以"screen updating" off左佢會快d, 但實際可能都係慢; 資料少就無所謂喇, 如果要處理過10萬, or over 100萬條line既data, 一定要用Power BI (Power pivot/power query)資料模組先可以處理到

未見識過 可唔可以講多少少?
想學野

想問下幾時用vlookup幾時用index match?

咁如果炒左你咪要請個識Python 架囉 咁都唔明

想問點樣將一堆唔同既excel data(eg. Timesheet既某幾行自動copy去總表？

同堆點樣將網上既data (eg.股價，出新聞時間）自動gen落excep？

利申：非IT人

仲有一堆Data要上內聯網逐個item update，可唔可以喺excel打完個表，佢自動一個個item入晒？

仲有例如出同樣既信，點樣自動改咗Title、地址，save做pdf？

好多問題，希望有人答到可以由咩功能/方法去查 呢啲Task真係太曬時間

上網睇片

好似有個伯伯用excel 畫畫？

果個好撚勁

見過最勁都係做excel，冇升過

如果係word 就 Mail merge

或者google問

蠢既方法可以用excel砌信既template 之後用VBA loop改字

整左個VBA 出黎，造福好多人，姐係佢下手我😆

叻呢？

我攪左一堆code出黎無人接，一切被reverse 到我黎之前咁做。

低能公司無得救

Fancy 既方法係無上限既 等樓上啲巴打發功

Vba Web Automation，但唔係咁簡單，要睇個網用乜寫

Merge mail

咩叫excel

唔知autohotkey做唔做到你個requirement
有無巴打寫開script自動化啲野一齊交流下

用excel寫咗個rpg game出嚟

有整過自動填表同自動download information,你youtube search vba automation有一推,但有d網用java寫會麻煩好多

用sendkey唔係個個網得，同埋一改format就收皮，例如多左條問題就會全部錯哂